(轉載)林鄭拒絕封關的真正原因：千萬不能讓香港人發現，中港連繫其實係可以完全切斷嘅事實

林鄭響記者會發佈新一輪限制中國人口來港措施：當中包括全面關閉高鐵站、刪減一半往返中港航機；關閉部份口岸措施，以及取消自由行簽證等等──政府宣稱上述措施可以減少高達八成來港大陸人口，但明顯社會反應係極不滿意。原先我仲以為響農曆年假後，要番香港嘅人都差唔多番哂黎，反對封關嘅最大障礙經已無哂，點知呢個政府仲係死性不改，以封啲唔封啲虛應了事。
好多人都會拎各大口岸出入境數據黎鬧政府，話佢封果幾個關口嘅使用人數都唔及羅湖、落馬洲呢啲無封嘅大關口。但我覺得其實無乜必要，因為個情況就好似你開住一個封咗幾個窿嘅花灑咁，啲水並唔會因為大窿塞咗而出慢咗，而係會聚哂響其他漏洞噴射而出──所以封關個意義從來都係**徹底阻截所有大陸出入口**，閂啲唔閂啲根本毫無意義。
對於記者嘅質疑，林鄭係用咗幾個偽邏輯去回應：
1. 無一種封關措施係可以100%防疫，所以係要多管齊下用唔同防疫措施先掂；
2. 立刻全面封關係會令滯留大陸嘅港人無辦法返港；但如果容許佢地返港，其實同樣係引入疫症高危人士；
3. 全面封關等同完全切斷中港關係，林鄭話「大家心裡面諗一下都知道係幾嚴重。

雖然坊間已有唔少評論員用常識駁倒呢幾個偽邏輯，例如「就算唔可以100%防疫，都應該有幾多做幾多」；「全面封關只係想阻截大陸人來港，香港人一樣可以不在此限」；「應該立法比大陸歸港居民隔離居住」……但我覺得呢啲講法都係搔不著癢處，因為我從來覺得：
一、 就係唔容許所有響指定期間逗留大陸嘅所有人，包括香港永久居民又點？響而家呢個疫症緊急時期仲番大陸，當然就要自行承擔番不能歸港嘅風險；
廢老KOL話要立法要求將拒絕自我隔離嘅大陸歸港居民，甚至開設隔離村比家庭居住，我心諗你真係痴9線；而家響大陸隨時仲有數以十萬計香港人，你點樣可以監察倒呢個數量嘅人士會遵守法律？仲講隔離村？係咪又想比個藉口政府重啟新屋邨安置疫病人士嘅藉口？
二、林鄭雖然反對封關、卻又不排除於未來封關，只係認為封關係「極端措施」，只係能夠等到極端情況先。換言之佢同之前嘅武漢政府一樣，仲係懷有僥倖之心，覺得防疫措施唔做足，個病毒仍然係會自然消失。
問題卻係，最後一步就係要響局勢未到不可挽回嘅時候就要撳制啟動，換言之，就而家就係全面封關能夠生效嘅最後機會。林鄭想等最極端嘅情況先，但到果陣撳唔撳都無乜所謂了。
三、林鄭用恐嚇語氣講「大家諗下都知，如果我地聽日開始完全唔比大陸人來港，個後果會幾嚴重」──其實就正正揭開咗點解特區政府響民間咁大壓力之下，仍然堅持唔肯全面封關嘅原因：咪臭係因為中共唔比囉。
全面封關後果有幾嚴重？其實響舊年6月抗爭開始之後，大陸經已變相對香港有所支持抗爭嘅市民全面封關；有整整一個世代嘅香港人同中國斷絕咗關係。如果今時今日特區政府全面阻止中國大陸人黎香港，就係連僅剩嘅中港連繫都切斷埋。
雖然呢種切斷只係暫時性，可以響短期內完全恢復，但即使只係一時嘅切斷，都會令香港人體會到，原來中港融合並無必然性，中港聯繫亦無我地想像中咁緊密。香港同中國大陸完全區隔不單止一樣可以照常運作，而且可能運作得更好。中港之間只要維持住各種經貿關係就可以了，大陸人並無留響香港嘅需要。
所以真係再講一次，唔該所有飯民黃屍KOL面對現實，唔好成日提撚住《基本法》保障港人治港一國兩制出入境自主權乜乜七七，只係停唔停止自由行來港，都要等中共政府落實政策先批准林鄭宣佈，換言之只要一日中國繼續批自由行同單程證，香港係響毫無選擇之下必須接收，呢樣嘢係即使你往後立法會選舉過半、兼夾選贏特首，都改變唔倒嘅政治現實。

真正能夠落實港人治港、河水不犯井水，就只有香港獨立。而呢個，亦係今次武漢肺炎帶比全香港市民嘅最大教訓。(

咁講澳門係咪獨立左？

push